 왜?
아무리 생각해도 이상해서.
뭐가?
시집도 안간 처녀가 이여대까지 나왔다면서 거기다가 80평 아파트까지 갖고 미치지 않고서야 너한테 올리가 없지. 안그러냐?
뭐?
그렇잖아. 내가 이제야 정신이 번쩍 든다. 너한테 그런 여자가 오겠어?
은근히 기분나쁘네? 내가 어디가 어때서. 나 그정도 돼.
톡까놓고 걔가 미치지 않고서야 너같은 개털한테 올리가 없지. 걔 이거 아니냐?
엄마.
이상해서 그래. 솔직히 말해봐. 80평 아파트 진짜로 있긴 있었던 거야?
있었어. 근데 갑자기 왜그래? 엄마까지. 안그래도 속상해 죽겠구만.
어떻게 한방에 80평이 홀라당 날아간다니? 그런거 날렸으면 울고불고 통곡해도 시원찮을판에, 멀쩡하잖아? 너네 둘다.
울고불고 통곡한다고 해결돼? 이미 날라간거, 사람 맘이라도 편해야지. 엄마, 청난이 그런 애 아냐. 내가 그런것도 모르고 결혼했겠어? 사람 뭘로 보고. 다신 내앞에서 80평 아파트 말도 꺼내지마. 나도 속상해. 청난이도 속상해서 맨날 울어. 엄마 앞에서 표시 안내서 그렇지. 아,  아파.
왜? 치질이 다시 도졌다니?
날이 추우니까 도졌나봐.
어쩐다니?
